原來後備球員未出場都可以輸12碼

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

後備也能送點？

在場外的後備球員亦能送點？在德乙基爾對陣波琴的比賽中，就出現了這罕見的一幕。

場外的後備埃貝魏因把球停了下來

當時波琴球員甘武拉的射門偏出，在場邊熱身的基爾後備埃貝魏因下意識地把球停了下來。這個動作看起來很自然，但隨後VAR介入，並且做出了12碼判罰！球迷們一頭霧水，搞不清楚這是怎麼一回事。

停球的時候，球還沒有出底線

原來，這條規則是和比賽中斷相關的。德國足協在規則中明確寫道：「在因為球隊官員、後備或者離場的球員干擾導致比賽中斷的時候，比賽會以直接自由球或者12碼的方式恢復（在禁區內的話就是12碼）。」由於甘武拉的這腳射門還沒有出底線，因此埃貝魏因的行為構成了對比賽的中斷。而此事又發生在本方禁區內，因此要以12碼的方式恢復。

基爾球員多米尼克施密特賽後表示：「我們今天碰到了一個以前從沒聽過的規則。」

隊友瓦赫爾也坦言，隊裡沒人知道這個規則。雖說這個12碼進了，基爾最終倒還是2-1擊敗了波琴。

《圖片報》也趁機普及了一些有趣的規則條文，比如說你要在禁區裡端著一杯啤酒，用酒杯阻擋對方射門，那也視作手球，要吹12碼的。

德乙假出新角度